(學術討論) 《義勇軍進行曲》嘅歌詞正正就係鼓勵人反抗

之前都有人講過，其實國歌幾諷刺，日日唱緊首歌嘅正正就係甘願做奴隸、唔敢出聲嘅人

策略性咁講，要唱未必個個肯，但如果將首歌部份嘅字眼融入文宣入面(e.g. 起來 / 唔好做奴隸 / 築起血肉長城 / 冒著炮火前進)，會唔會可以做到潛移默化嘅效果，令啲藍絲一唱就諗起我地

《義勇軍進行曲》- 曲: 聶耳 詞: 田漢
起來！
不願做奴隸的人們！
把我們的血肉，築成我們新的長城！
中華民族到了最危險的時候，
每個人被迫著發出最後的吼聲。
起來！
起來！
起來！
我們萬眾一心，冒著敵人的炮火前進！
冒著敵人的炮火前進！
前進！
前進！進！

想改詞?

索性用黎幫義士整mv激鳩死藍屍

推到國歌唔唱得

係微博講多少少應該連國歌都禁撚埋

[轉守為攻] 將大學要塞化，無限伸展，連結18區開花

一早咁覺得

有得諗

黑警 = 反革命分子

對中共幾有殺傷力

佢地會理解會打9示威者
唔好冒險

不如改鳩國歌
敵人最尊重嘅野，又最易改

好似ok喎

支持

應該整返隻中大抗暴版
connect埋啲中華膠

老老實實
歌唔洗改
播歌同時播我哋啲片就得

舉着紅旗反紅旗

啱啊

其實超認同

唔好改，直接騎劫
整MV 就騎劫首歌

畫面全部都係香港人，完美配合歌詞
再掉上大陸，得香港人先有資格唱呢首歌
再文宣 --- 孫中山毛澤東曾經都被視為暴徒

都得有得諗

改詞就無咗個效果

作詞田漢係比文革鬥死既

所以榮光英文版呢句好正
Arise! Ye who would not be slaves again

如果真係整咗出嚟一定有人出嚟話 義勇軍進行曲唔係畀你哋啲廢青暴徒唱

首歌無提過共產黨，只講中華民族，有深度

本身就係講義勇軍起來反抗，文革改過歌詞，後來又回復返原來歌詞

作曲作詞兩位下場係咁。。

就係咁先啜核，因為字面上根本完全無同黨扯上任何關係
真係有腦而又第一次聽就會諗 究竟係黨歌定國歌

洗咩改原本既已經好岩用

改咗詞就冇用，要用原詞二創
唔一定要歌，但字詞一定要用跟足佢先ban唔到
除非佢地連“起來”/“不願做奴隸”呢啲字眼都bam埋

好撚熱血

要係支那入面傳開去
搞到bam國歌

呢個版本最好開頭正常支共d片/圖 中間先改我地d嘢
縮圖都係5星旗果d

仲有毛語錄

國歌根本係香港現況既心聲，唔洗改，用中大一役做video，瘋狂loop，迫到要ban國歌

搜集吓毛孟靜有咩金句，整個“毛語錄”出嚟

借post一用
願榮光冇DJ播，未入圍叱咤！大家去903點播！

不如調轉播

一早想咁唱
但法例有定，咩場合可以唱可以用，
唔可以亂用亂唱

自膠，睇真d香港未有，唔肯定

請廣轉

義勇軍進行曲 反送中mv

一早咁講

不過個個都話頂唔緊咁柒咁紅
聽到都嘔咁話

咁搞法 國歌法都會收皮

反送中版中国國歌mv

真係諗得過
以後獅鳥人個陣都大大聲播義勇軍進行曲
睇下環時 人渣日報點轉播

推到支國禁國歌

1966年文化大革命開始，田漢因其新編京劇《謝瑤環》被公開點名批判，罪名是，該劇「為民請命」的主題是「借古諷今」、「反黨、反社會主義、反人民」。之後，田漢又因其歷史問題而被追究、逮捕，關押在秦城監獄，後因病轉入301醫院。1968年，田漢死於糖尿病、尿毒症和冠心病。

1970年，中共大規模批鬥田漢、周揚、夏衍、陽翰笙「四條漢子」。1975年，已不在人世的田漢被以「組織」的名義宣佈為「叛徒」，並被「永遠開除黨籍」。自那時起，在中國大陸，不允許再演唱由他作詞的歌曲，正式場合只能演奏國歌的曲譜，或啟用新歌詞替代。1979年，原中央專案組對田漢的「結論」被推翻，田漢得到平反。

我3個月前一早已經引用過國歌歌詞 無人理

btw,微博不妨一試

支持呀屌
推到上熱門
推到有mv!

作曲定填詞直頭係中國式condom 既表表者

其實要做既野就係過比習甲由聽
我地支持中華民國人，14億
同胞既根都係中華民國人，我地尊重國歌同時愛護同胞

唯一係唔聽從習甲由! 唔愛習甲由國!

Yeah
推到比甴近平聽到
等佢封埋首國歌！

我地就係代表當年共產黨所講既正義,民主同埋自由我地就係反佢地班腐化既垃圾

推呀
呢個行得郁

推推推推推

推到香港禁播國歌

裝飾寫歌詞有得諗

禁國歌 禁國歌！

根本就係，支那人日日得個唱字，完全無理解過歌詞，推到國歌都禁唱禁播

禁國歌！ 上熱門

未試過咁熱心想推郁個post

每次放魔法都用國歌黎詠歌

黎詠唱

用中大一役出個mv

一早唱榮光個陣已經咁諗

推，我地要輸出革命

起來 我帶你環遊世界？

一早應該咁做，唔通大陸禁埋國歌咩

最諷刺係田漢係比中國人鬥死

剪條勇武MV，搞到大陸禁國歌。
千奇唔好咁做

好似首血染的風采咁樣

7月城大仔已經整左啦

btw,樓主講嘅野係有point嘅，所以大陸嘅國歌法係包括埋唔可以任意情況下（即係示威）唱國歌

不過要香港人唱支國國歌就...

因為呢首歌係抗日戰爭國軍第五軍第200師嘅軍歌，一D都唔關共匪事

愛國人士表示要推一推

其實只要改走 中華民族 同 長城 就得

所以我想講嘅重點唔係唱/播國歌或者配畫面，而係將裏面嘅字眼融入文宣/口號入面，潛移默化，令大家一聽到首歌就諗起文宣/口號

其實簡單一句“香港人，起來！”或者“我地不願做奴隸！”就已經可以有效果

其實都唔洗改，毛語錄本身亦都有好多啱用嘅野

所以之後田漢咪比人批鬥，中共想改詞，但係唔成功

71果日睇新聞都覺得好諷刺
手足打生打死
就係想阻止佢行禮

但林奠就鎖左灣仔來唱歌叫人起來、前進

so?

起身
唔好再做奴隸
用我地身體，保衛家園
香港人到左最危險既時候
每個人都要被逼出黎反抗呼叫
起身
出黎
一齊
我地只有團結，衝向敵人惡意槍口
衝向敵人惡意槍口
衝呀!
衢呀! 衝

[文宣組入] 請唔好幫候選人做文宣！犯法仲會累人坐監！

agger
不嬲個中國國歌好有意義 教我哋要反抗

佢本身講嘅嘢就係叫我哋要反抗 其實唔使改

無需要改 本身歌嘅意思就係叫我哋反抗

唔同, 呢個係侮辱佢
而家用警暴(不願做奴隸的人), 中大守衞(血肉), 正面好, 同歌詞夾好多

噚晚 你老婆陪我瞓覺

叫d中國人反抗

僭建主體性

起來！
不願做奴隸的人們！
把我們的血肉，築成我們新的傘陣！
香港民族到了最危險的時候，
每個人被迫著發出最後的吼聲。
起來！
起來！
起來！
我們萬眾一心，冒著敵人的炮火前進！
冒著敵人的炮火前進！
前進！
前進！進！

作嗰個都畀人鬥死咗
死完重要冇用真名死
好慘
所以一直覺得好怪 點解會用呢首 諗唔通

起來
不願做奴隸的人們！

頭兩句已經教人唔好屈服於強權下

真係有人整左youtube